\chapter{KESIMPULAN DAN DISKUSI}

\section{Kesimpulan Masalah}
\begin{enumerate}
\item Dengan adanya proses penilaian area terbaik di PT. Pertamina Gas dapat membantu dan memudahkan HSE dalam menilai area-area yang ada di lingkup PT. Pertamina Gas.
\item Dengan adanya beberapa kriteria  dan diterapkanya metode SAW   sangat memudahkan dalam proses penilaian area di PT.Pertamina Gas

\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Metode}
\begin{enumerate}
    \item Metode SAW merupakan salah satu metode yang digunakan untuk sistem pendukung keputusan, dengan menggunakan 3 tahapan perthitungan yang ada di metode SAW sangat membantu dalam proses penilaian
    \item Hasil perhitungan yang dihasilkan dari perhitungan metode SAW itu sendiri sangat murni tanpa ada penambahan dan pengurangan dari angka diluar perhitungan SAW itu sendiri
\end{enumerate}

\section{Diskusi}
 Setelah dilakukannya penelitian tentang penilaian area di PT. Pertamina Gas, maka dibutuhkan saran kea arah yang lebih baik. Berikut ini adalah saran yang akan penulis berikan terkait dengan penelitian yang telah dilakukan :
 \begin{enumerate}
     \item Analisis dan perancangan penilaian area dapat dikembangkan menjadi sebuah aplikasi penilaian area pada PT. Pertamina Gas.
     \item Dalam analisis dan perancangan penilaian area penulis menggunakan metode SAW untuk membantu proses penelitian dan perhitungan pada penilaian area . Untuk kedepannya penilaian area ini dapat dikembangkan dengan menggunakan metode dengan yang lain.
     \item Untuk penelitian kedepannya dapat ditambahkan kriteria-kriteria untuk penilaian area.
 \end{enumerate}

